中銀航空租賃可考慮43元吸納

中銀航空租賃受惠行業增長

中銀航空租賃(02588)為全球領先的飛機經營租賃公司，隨著近年航空需求增加，行業保持不俗增長，配合集團的飛機架數穩定增加，業務前景料向好。集團早前發盈喜，預期去年度的除稅後純利，將大幅增加，主要由於減稅及就業法案在美國生效，將實施的措施中，包括將集團用以計算美國遞延所得稅負債淨額的聯邦企業稅率，由之前的35%削減至21%。集團去年度的遞延所得稅負債淨額的初步評估將減少，減少的金額介乎於8,800萬美元至9,300萬美元之間，而集團去年度的除稅後純利將按相若金額增加。

集團去年度飛機組合淨增加共41架飛機，期末自有及代管的飛機共計318架，自有機隊經賬面淨值加權後的平均機齡為3年，屬於較為年輕；平均剩餘租期為8.2年。去年度，集團增加48架飛機儲備，交付時間直至2021年，有助支持長線業務發展。集團的自有及代管機隊，服務於33個國家的80家航空公司客戶。去年第四季度和去年度，飛機利用率為99.8%。單計去年第四季，度增加22份租賃承諾，而2017年則增加103份租賃承諾集團今年計劃交付的53架新飛機，其中的50架已承諾出租。

走勢上，1月呈「雙頂不破」的利淡形態，惟股價跌至41.4元止跌回升，先後重上10天、50天和100天線，STC%K線升穿%D線，MACD熊差距收窄，短線走勢有望改善，可考慮43元吸納，反彈阻力48元，不跌穿41.4元續持有。

航空租賃越來越多競爭者，長線唔睇好